[
    {
        "answer": " Si deseas configurar tus tarjetas, transferir a terceros, pagar tus créditos y mucho más, activa tu Token Digital y haz tus operaciones sin la necesidad de ir al banco. El Token Digital es un código de 6 dígitos que hace tus operaciones más seguras. ¡Actívalo siguiendo estos pasos! 1. Ingresa a la App Banca Móvil BCP y elige Token Digital. 2. Acepta los Términos y condiciones y dale clic en Activar ahora. 3. Valida tu identidad con tu DNI con reconocimiento facial. 4. ¡Y listo! Tu Token Digital estará activado. 1. Ingresa a la App Banca Móvil BCP y elige Token Digital. 2. Acepta los Términos y condiciones y dale clic en Activar ahora. 3. Valida tu identidad con tu DNI con reconocimiento facial. 4. ¡Y listo! Tu Token Digital estará activado. Ten en cuenta que tu Token Digital estará asociado a tu DNI y smartphone, por lo que no funcionará en otro dispositivo que no haya sido autorizado por ti. En caso el Token Digital no sincronice con tu celular, llama a Banca por Teléfono al 01 311-9898 y al anexo *265 para que ellos puedan ayudarte a solucionar el problema. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo activar el Token Digital?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-activar-el-token-digital"
    },
    {
        "answer": " Antes de realizar la creación de tu clave de internet debes saber lo siguiente: La Clave de internet de 6 dígitos es una contraseña con la que puedes acceder a los Canales Digitales del BCP: Banca Móvil y Banca por Internet. En ellos podrás consultar y hacer operaciones sin necesidad de ir al banco. ¡Crea tu clave de 6 dígitos ahora! Realízalo a través de la Banca por Internet BCP o sigue estos pasos y aprende a crear tu clave de 6 dígitos desde la App Banca Móvil: Al ingresar a tu app Banca Móvil BCP da clic en Crea tu clave. Valida tu identidad con una foto tuya, de tu DNI y con reconocimiento facial. Ingresa el código de seguridad que te enviaremos a tu correo. Crea tu clave de Internet de 6 dígitos. ¡Listo! Ahora podrás ingresar muy fácil y rápido Al ingresar a tu app Banca Móvil BCP da clic en Crea tu clave. Valida tu identidad con una foto tuya, de tu DNI y con reconocimiento facial. Ingresa el código de seguridad que te enviaremos a tu correo. Crea tu clave de Internet de 6 dígitos. ¡Listo! Ahora podrás ingresar muy fácil y rápido ¡Felicidades! Creaste tu clave de 6 dígitos. Ahora activa tu token digital, aprende a hacerlo aquí. Recuerda: No debes usar tu fecha de nacimiento, número de DNI o cualquier secuencia sencilla de descifrar y que jamás deberás anotarla en tu celular o compartirla con nadie. En caso de que olvides tu Clave de 6 dígitos, llama a nuestra Banca por Teléfono al 311-9898 y nuestros Asesores de Servicio te informarán los pasos que debes de seguir para recuperarla. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo creo mi clave de 6 dígitos?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-creo-mi-clave-de-seis-digitos"
    },
    {
        "answer": " La clave de Internet de 6 dígitos es una contraseña con la que puedes ingresar a los canales digitales que te brinda el BCP, como Banca Móvil y Banca por Internet. Por otro lado, el Token Digital es una contraseña que te permite confirmar tus operaciones como trasferencias, pagos de servicios y mucho más. Recuerda que el Token Digital es una herramienta que la encuentras en tu Banca Móvil. En el siguiente video te explicamos cómo diferenciarlos de la siguiente forma: El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿En qué se diferencia mi clave de Internet con el Token Digital?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/en-que-se-diferencia-mi-clave-de-internet-con-el-token-digital"
    },
    {
        "answer": " Es muy importante que puedas bloquearlas cuanto antes para que no puedan utilizar tus tarjetas para realizar consumos o transacciones sin tu autorización, por eso te enseñamos cómo hacerlo siguiendo estos simples pasos. 1. Ingresa a Banca Móvil y dale clic en el botón Ver más. 2. Selecciona la opción Bloquea tus Tarjetas. 3. Verás todas tus Tarjetas afiliadas a tu documento de identidad, selecciona la que deseas bloquear y coloca un motivo. 4. ¡Listo! Se bloqueó tu Tarjeta de Crédito o Débito. 1. Ingresa a Banca Móvil y dale clic en el botón Ver más. Llama al (01) 311-9898, opción *0. 2. Selecciona la opción Bloquea tus Tarjetas. 3. Verás todas tus Tarjetas afiliadas a tu documento de identidad, selecciona la que deseas bloquear y coloca un motivo. 4. ¡Listo! Se bloqueó tu Tarjeta de Crédito o Débito. Conoce cuáles son los siguientes pasos si te robaron o perdiste tu tarjeta BCP. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo bloquear mi Tarjeta de Crédito o Débito BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-bloquear-mi-tarjeta-credito-debito-bcp"
    },
    {
        "answer": " Es importante que actúes con rapidez para minimizar cualquier riesgo o consumo no reconocido. Sigue estos sencillos pasos para mantener tus cuentas a salvo: Bloquea tu tarjeta, aprende cómo hacerlo aquí. Repón tu tarjeta en una de nuestras Agencias BCP, ubícanos. Elimina tu tarjeta anterior desde tu App Banca Móvil, conoce cómo siguiendo estos pasos. Afilia tu nueva tarjeta en tu App Banca Móvil, entérate cómo. Inicia sesión en tu Banca Móvil BCP. Activa tu token digital y ¡listo! Si sufriste el robo de tu celular junto con tu Tarjeta de Débito conoce qué hacer aquí. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Perdiste o te robaron tu tarjeta?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/perdiste-o-te-robaron-tu-tarjeta"
    },
    {
        "answer": " Si sufriste el robo de tu celular junto con tu Tarjeta de Débito BCP debes seguir estos sencillos pasos: Bloquea tu Tarjeta de Débito, aprende cómo aquí. Repón tu Tarjeta de Débito en una de nuestras agencias BCP, ubícanos. Descarga la App Banca Móvil BCP, crea tu clave 6 e inicia sesión. Aprende cómo hacerlo aquí. Desafilia tu dispositivo anterior, siguiendo estos pasos. Activa tu token digital, y ¡listo! No olvides que si no reconoces un movimiento te puedes comunicar al (01) 311-9898, marcando el anexo *225. Para más información da clic aquí. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Qué hacer si me robaron mi celular y mi Tarjeta de Débito BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/que-hacer-si-me-robaron-celular-y-tarjeta-de-debito"
    },
    {
        "answer": " Cambia tus dólares desde tu App Banca Móvil BCP o desde la Banca por Internet BCP, todo de forma 100% gratuita y sin costo. Solo sigue estos sencillos pasos: 1. Ingresa a la App Banca Móvil y da clic en Cambia soles y dólares. 2. Ingresa el monto a cambiar y elige el tipo de moneda. 3. Haz clic en Calcular Tipo de Cambio. 4. Revisa tu tipo de cambio y presiona Confirmar Operación. 5. ¡Listo! Cambiaste tus soles y dólares. 1. Ingresa a la App Banca Móvil y da clic en Cambia soles y dólares. 1. Ingresa a la Banca por Internet BCP. 2. Ingresa el monto a cambiar y elige el tipo de moneda. 2. Selecciona Cambia soles y dólares online. 3. Haz clic en Calcular Tipo de Cambio. 3. Elige la moneda y monto a cambiar, y haz clic en Continuar. 4. Revisa tu tipo de cambio y presiona Confirmar Operación. 4. Revisa el Tipo de Cambio, haz clic en Confirmar y ¡listo! 5. ¡Listo! Cambiaste tus soles y dólares. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo cambiar dólares online desde App Banca Móvil o Banca por Internet BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-cambiar-dolares-online-bcp"
    },
    {
        "answer": " Si te llegó un correo del BCP con un enlace o link ten en cuenta las siguientes recomendaciones para saber si es verdadero o falso: Las comunicaciones oficiales serán enviados desde el buzón: bcpcomunica@email.bcp.com.pe. Estos enlaces no te llevarán a páginas que te soliciten información confidencial como tus claves o datos de tu tarjeta. Los links solo te derivarán a la web de www.viabcp.com o sus páginas internas. Todas las páginas internas tienen \".viabcp.com\" en la dirección web. Te dejamos algunos ejemplos de páginas oficiales del BCP: www.minegociobcp.viabcp.com/ www.viabcp.com/solicitar-tarjeta www.dineroalinstante.viabcp.com/ ¿Sabes identificar un correo oficial del BCP? Pon aprueba tus conocimientos ahora. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo saber si un correo del BCP es falso?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-saber-correo-bcp-falso"
    },
    {
        "answer": " Cambia tus dólares y soles en cualquier Agente, Agencia o Cajero cercano a ti. Tenemos a tu disposición más de 420 agencias, 2000 cajeros y 5000 agentes donde puedes realizar el cambio de tus soles o dólares. Sigues estos pasos y conoce cómo hacerlo en estos canales: Agencias y Agentes BCP: Acércate a cualquier agencia o agente BCP e indica en ventanilla que deseas comprar o vender dólares. Entrega tu DNI o Carné de extranjería e indica el monto a cambiar. (No es necesario ser cliente del BCP) Te indicarán cuál es el Tipo de cambio y el monto en soles o en dólares a abonar ¡Y listo! Cajeros BCP: Acércate a cualquier cajero BCP e ingresa tu Tarjeta Credimás indicando tu clave de 4 dígitos. Elige la cuenta en soles e indica el monto en dólares a retirar o viceversa. Confirma la operación ¡Y listo! No olvides que también puedes cambiar soles y dólares a través la Banca por Internet o tu App Banca Móvil. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo cambiar soles y dólares en Agentes, Agencias o Cajeros?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-cambiar-soles-dolares-agentes-agencias-cajeros-bcp"
    },
    {
        "answer": " Aprende a identificar correos con enlace o link oficiales del BCP, estos tendrán las siguientes características: Los correos oficiales del BCP son enviados solo desde el buzón: bcpcomunica@email.bcp.com.pe ​Únicamente te derivarán a la página viabcp.com o sus páginas internas​. (Todas las paginas internas de Vía BCP tienen “.viabcp.com” en la dirección web.) Jamás se te solicitará información confidencial como tus claves o datos de tus tarjetas por supuestos problemas con tus cuentas. Para más información ingresa aquí. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo reconocer correos con enlaces oficiales del BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-reconocer-correos-con-enlaces-oficiales-bcp"
    },
    {
        "answer": " Si deseas ingresar un reclamo y establecer comunicación con nosotros ante una posible insatisfacción o disconformidad con un producto o servicio prestado por el banco puedes ingresar a https://libroreclamos.viabcp.com/ No olvides tomar en cuenta las siguientes consideraciones para que tu registro por la web sea satisfactorio: Por tu seguridad el BCP validará tu identidad con el número y clave de una de tus tarjetas BCP activas o con biometría facial. Debes especificar el detalle de tu reclamo y adjuntar los documentos necesario para tu sustento. Ante cualquier inconveniente con el ingreso del reclamo, puedes ingresarlo llamando a la banca por teléfono al (01) 311-9898 o en cualquiera de nuestras agencias. El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Cómo y dónde puedo realizar un reclamo al BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/como-y-donde-realizar-reclamo-bcp"
    },
    {
        "answer": " Te ayudamos a reprogramar tu deuda con las siguientes alternativas de pago: Prórroga de cuota: con esta opción aplaza el pago de las siguientes dos cuotas de tu deuda. Cuotización de Tarjeta de Crédito: divide la línea utilizada de tus Tarjetas de Crédito en 60 cuotas. Ampliación de plazo: Extiende el plazo de tu crédito efectivo hasta 24 meses adicionales. 1. Ingresa a www.viabcp.com/ayuda-pagos y selecciona Ingresa tus datos aquí. 2. Ingresa tus datos y dale Continuar. 3. Selecciona la opción que más se adecúe a ti respecto a tu capacidad de pago. 4. Selecciona el producto con el que necesitas ayuda, elige una opción y haz clic en Continuar. 5. Lee y conoce más sobre la opción escogida. Si estas seguro selecciona Sí, lo quiero. 6. ¡Y, listo! un asesor se estará comunicando contigo vía telefónica. 1. Ingresa a www.viabcp.com/ayuda-pagos y selecciona Ingresa tus datos aquí. 2. Ingresa tus datos y dale Continuar. 3. Selecciona la opción que más se adecúe a ti respecto a tu capacidad de pago. 4. Selecciona el producto con el que necesitas ayuda, elige una opción y haz clic en Continuar. 5. Lee y conoce más sobre la opción escogida. Si estas seguro selecciona Sí, lo quiero. 6. ¡Y, listo! un asesor se estará comunicando contigo vía telefónica. No olvides que para usar esta opción necesitas estar al día con tus pagos. Caso contrario, ingresa a www.viabcp.com/citasolucionespago El BCP también está en WhatsApp. Resuelve todas tus consultas escribiéndonos al 993119898. ¡Empieza a chatear! ",
        "question": "¿Qué debo hacer si no puedo pagar mi deuda con el BCP?",
        "questionSubCategory": "Clave 6 y Token Digital",
        "category": "Operaciones digitales",
        "urlAnswer": "https://www.viabcp.com/ayuda-bcp/operaciones-digitales/que-hacer-si-no-puedo-pagar-deuda-bcp"
    }
]